# Administrator <admin@the.gg>, 2017. #zanata
msgid ""
msgstr ""
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"PO-Revision-Date: 2018-01-24 02:12+0900\n"
"Last-Translator: Administrator <admin@the.gg>\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko\n"
"X-Generator: Zanata 4.2.4\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"

#: 267697733-0-6372
msgctxt "267697733-0-6372"
msgid "Counterfeit Root Liqueur"
msgstr "가짜 술"

#: 139139780-0-6395
msgctxt "139139780-0-6395"
msgid "The journal of Orinol, a mage who died in the Radius of Clockwork City."
msgstr "클락워크 시티의 라디우스(Radius)에서 죽은 마술사 오리놀의 일지. "

#: 267697733-0-6395
msgctxt "267697733-0-6395"
msgid "Journal of a Stranded Mage"
msgstr "좌초된 마법사의 일지"

#: 139139780-0-6350
msgctxt "139139780-0-6350"
msgid "This hastily written note bears the signature of Chancellor Gascone Dusant."
msgstr "휘갈겨 쓴 메모. 수상 게스콘 듀센트의 서명이 있다"

#: 267697733-0-6350
msgctxt "267697733-0-6350"
msgid "Gascone's Memorandum"
msgstr "게스콘의 각서"

#: 139139780-0-6397
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6397"
msgid "This is most likely the ancestral sword of Dulza's clan, Morkul."
msgstr "Dulza's cland의 Morkul의 조상검 일 가능성이 크다. -G-"

#: 267697733-0-6397
msgctxt "267697733-0-6397"
msgid "Heirloom Sword"
msgstr "가보 검"

#: 139139780-0-6353
msgctxt "139139780-0-6353"
msgid "Technically referred to as multi-planar mnemonic receptacles, these points of bright light contain Sotha Sil's memories."
msgstr "기술적인 용어로는 다중-평면의 기억 저장소라고 불리는, 밝은 빛들에는 소사실의 기억이 들어있습니다."

#: 267697733-0-6353
msgctxt "267697733-0-6353"
msgid "Star"
msgstr "별"

#: 139139780-0-6396
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6396"
msgid "The name ""Frynga"" is inscribed below the brassilisk's jaw."
msgstr "브라스질리스크 조 밑에 '프린가'라고 이름이 새겨져 있다. -G-"

#: 267697733-0-6396
msgctxt "267697733-0-6396"
msgid "Inactive Brassilisk"
msgstr "작동하지 않는 브라스리스크(Inactive Brassilisk)"

#: 139139780-0-6399
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6399"
msgid "An engraved plate with an odd designation. What is written on it is impossible to decipher."
msgstr "기묘한 명칭이 새겨진 판. 그 문서는 해독할 수 없다. -G-"

#: 267697733-0-6399
msgctxt "267697733-0-6399"
msgid "CCHW-03"
msgstr ""

#: 139139780-0-6355
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6355"
msgid "This animus containment cell formerly powered a verminous fabricant."
msgstr "증오를 가두어 주는 이 코어는 일찍이 기생충 패브리캔트에게 동력을 공급하고 있었다. -G-"

#: 267697733-0-6355
msgctxt "267697733-0-6355"
msgid "Fabricated Animo Core"
msgstr ""

#: 139139780-0-6398
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6398"
msgid "The logbook of Dulza gra-Morkul, a traveling Orc merchant who died in the Clockwork City."
msgstr "클락워크 시티에서 사망한 오크 행상인 Dulza gra-Morku클의 일지. -G-"

#: 267697733-0-6398
msgctxt "267697733-0-6398"
msgid "Dulza's Log"
msgstr ""

#: 139139780-0-6354
msgctxt "139139780-0-6354"
msgid "A magical device created to collect stars, physical manifestations of Sotha Sil's memories."
msgstr "소사 실의 기억이 실체화되어 나타난 별들을 수집하기 위해서 만들어진 장치입니다."

#: 267697733-0-6354
msgctxt "267697733-0-6354"
msgid "Star-Scooper"
msgstr "스타-스쿠퍼(star-scooper)"

#: 139139780-0-6313
msgctxt "139139780-0-6313"
msgid "An accumulation of magic that collects around runestones. Only found in Clockwork."
msgstr ""

#: 267697733-0-6313
msgctxt "267697733-0-6313"
msgid "Runic Residue"
msgstr "룬 잔여물"

#: 139139780-0-6357
msgctxt "139139780-0-6357"
msgid "A large, damp gear needed to repair the Vapor Manifold within the Halls of Regulation."
msgstr "통제실의 증기 매니 폴드를 수리하는데 필요한 커다란 덤프 기어입니다."

#: 267697733-0-6357
msgctxt "267697733-0-6357"
msgid "Ventilation Gear"
msgstr "환기 장치 기어"

#: 139139780-0-6433
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6433"
msgid "This heavy brass canister supplies power to Sotha Sil's larger machines."
msgstr "이 무거운 놋쇠 용기는 소사 실의 대형 기계에 동력을 공급한다. -G-"

#: 267697733-0-6433
msgctxt "267697733-0-6433"
msgid "Animo Core"
msgstr "아니모 코어"

#: 139139780-0-6356
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6356"
msgid "This plain pewter canteen is totally unremarkable. The crows should be overjoyed."
msgstr "이 평범한 식기는 전혀 눈에 띄지 않는다.까마귀들은 기뻐할 것이다 -G-"

#: 267697733-0-6356
#, fuzzy
msgctxt "267697733-0-6356"
msgid "Drados's Canteen"
msgstr "드라도스(Drados)의 식기 -G-"

#: 139139780-0-6391
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6391"
msgid "This small plaque identifies the specific Clockwork Apostle it belongs to through a series of strange, punched holes in a small, metal plate."
msgstr "이 작은 판은 위에 늘어선 기묘한 구멍에 의해 소유자인 클락워크의 사도를 특정한다. -G-"

#: 267697733-0-6391
#, fuzzy
msgctxt "267697733-0-6391"
msgid "Apostle Plaque of Recognition"
msgstr "사도 인식판 -G-"

#: 139139780-0-6390
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6390"
msgid "A whistle provided by Kamid so you can signal him when you need assistance."
msgstr "도움이 필요할 때를 대비해 신호할 수 있도록 카미드에서 건네진 피리 -G-"

#: 267697733-0-6390
#, fuzzy
msgctxt "267697733-0-6390"
msgid "Kamid's Whistle"
msgstr "카미드(Kamid)의 피리 -G-"

#: 139139780-0-6393
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6393"
msgid "This plain pewter belt-buckle is totally unremarkable. The crows should be overjoyed."
msgstr "이 평범한 백랍 벨트 버클은 전혀 눈에 띄지 않는다.까마귀들은 기뻐할 것이다 -G-"

#: 267697733-0-6393
msgctxt "267697733-0-6393"
msgid "Drados's Belt-Buckle"
msgstr "드라도스(Drados)의 벨트 버클"

#: 139139780-0-6392
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6392"
msgid "A device used by the Clockwork Apostles to record their surroundings and conduct experiments."
msgstr "클락워크의 사도가 주위를 기록하고 실험을 하기 위해 사용하는 장치 -G-"

#: 267697733-0-6392
#, fuzzy
msgctxt "267697733-0-6392"
msgid "Perception Tabulator"
msgstr "인지 도표 작성기 -G-"

#: 139139780-0-6303
msgctxt "139139780-0-6303"
msgid "A set of parts needed to create an artificial lodestone, including thing strands of copper, an iron bar, and some mechanical gears."
msgstr "인공 자철석을 만들기 위해 필요한 부품들이며 구리, 쇠막대, 일부 기계 장치 등이 포함되습니다."

#: 267697733-0-6303
msgctxt "267697733-0-6303"
msgid "Artificial Lodestone Parts"
msgstr "인공 자철석 부품"

#: 139139780-0-6427
msgctxt "139139780-0-6427"
msgid "These loosely wound metal fibers are thoroughly charred."
msgstr "이 헐거워지고 상처 입은 금속의 섬유들은 완전히 까맣게 타있다."

#: 267697733-0-6427
msgctxt "267697733-0-6427"
msgid "Charred Clockwork Filaments"
msgstr "까맣게 탄 시계태엽 필라멘트(Charred Clockwork Filaments)"

#: 139139780-0-6426
msgctxt "139139780-0-6426"
msgid "This heavy brass housing is dented beyond repair."
msgstr "이 무거운 놋쇠로 만들어진 가구는 수리가 불가능할 정도로 움푹 패어있다."

#: 267697733-0-6426
msgctxt "267697733-0-6426"
msgid "Dented Lamp Tube"
msgstr "움푹 파여있는 램프 튜브(Dented Lamp Tube)"

#: 139139780-0-6349
msgctxt "139139780-0-6349"
msgid "Daedric script and runes cover this otherworldly document. Chancellor Gascone's flamboyant signature appears at the bottom—presumably written in blood."
msgstr "이 이계의 문서는 데이드라어와 룬 문자로 덮여 있습니다. 수상 게스콘의 화려한 서명이 끝에 보이며—피로 쓰여진 것 같습니다."

#: 267697733-0-6349
msgctxt "267697733-0-6349"
msgid "Chancellor Gascone's Contract"
msgstr "수상 게스콘의 계약서"

#: 139139780-0-6429
msgctxt "139139780-0-6429"
msgid "The seals on this compressor are cracked and ruined."
msgstr "이 압축기의 봉인되어있어야 하는 부분은 갈라지고 망가져있다."

#: 267697733-0-6429
msgctxt "267697733-0-6429"
msgid "Cracked Compressor"
msgstr "갈라진 압축기(Cracked Compressor)"

#: 139139780-0-6308
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6308"
msgid "A large device that slides across the surface of wood, removing bark and other chaff materials."
msgstr "나무의 표면을 따라 미끄러지고, 껍질을 벗기거나, 나무 부스러기를 제거하는 대형 장치들.-G-"

#: 267697733-0-6308
msgctxt "267697733-0-6308"
msgid "Mechanical Dehusker"
msgstr ""

#: 139139780-0-6428
msgctxt "139139780-0-6428"
msgid "This complex clockwork device appears thoroughly broken."
msgstr "이 복잡한 시계 장치는 완전히 망가진 것 처럼 보인다."

#: 267697733-0-6428
msgctxt "267697733-0-6428"
msgid "Broken Modulator"
msgstr "고장난 변조기(Broken Modulator)"

#: 139139780-0-6307
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6307"
msgid "The husk of wood collected in Clockwork, it can be processed to produce sticky sap."
msgstr "클락워크에서 수집된 나무 껍질. 가공하면 끈적거리는 수액이 된다.-G-"

#: 267697733-0-6307
msgctxt "267697733-0-6307"
msgid "Fabricated Husk"
msgstr ""

#: 139139780-0-6309
msgctxt "139139780-0-6309"
msgid "Stones that remain warm to the touch, no matter how long they're kept in the cold."
msgstr "추운 곳에 장시간 두어도 만지면 따뜻한 돌멩이입니다."

#: 267697733-0-6309
msgctxt "267697733-0-6309"
msgid "Counterfeit Coal"
msgstr "위조 석탄"

#: 139139780-0-6362
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6362"
msgid "These stiff, rubbery mushrooms seem to leech minerals out of water, soil, and even ore with great ease."
msgstr "이 단단하고 고무같은 버섯은 물, 지면, 광물에서도 간단히 미네랄을 흡수한다. -G-"

#: 267697733-0-6362
msgctxt "267697733-0-6362"
msgid "Ironstalk Mushroom"
msgstr "쇠줄기 버섯"

#: 139139780-0-6361
msgctxt "139139780-0-6361"
msgid "This mysterious stone holds the power to record and project memories."
msgstr "기억을 기록하여 투사하는 힘을 지닌 신기한 돌."

#: 267697733-0-6361
msgctxt "267697733-0-6361"
msgid "Kireth's Memory Stone"
msgstr " 키레스의 메모리 스톤"

#: 139139780-0-6320
msgctxt "139139780-0-6320"
msgid "A canister given to collect specious syrup for Slag Town."
msgstr "슬라그 타운에게 줄 그럴듯한 시럽을 모은 통입니다."

#: 267697733-0-6320
msgctxt "267697733-0-6320"
msgid "Syrup Canister"
msgstr "시럽 통"

#: 139139780-0-6364
msgctxt "139139780-0-6364"
msgid "These stiff, rubbery mushrooms seem to leech minerals out of water, soil, and even ore with great ease."
msgstr "이 질기고 고무같은 버섯은 물, 토양, 심지어 광석에서도 매우 쉽게 착 달라붙습니다."

#: 267697733-0-6364
msgctxt "267697733-0-6364"
msgid "Ironstalk Mushroom"
msgstr "쇠줄기 버섯"

#: 139139780-0-6363
msgctxt "139139780-0-6363"
msgid "These stiff, rubbery mushrooms seem to leech minerals out of water, soil, and even ore with great ease."
msgstr "이 질기고 고무같은 버섯은 물, 토양, 심지어 광석에서도 매우 쉽게 착 달라붙습니다."

#: 267697733-0-6363
msgctxt "267697733-0-6363"
msgid "Ironstalk Mushroom"
msgstr "쇠줄기 버섯"

#: 139139780-0-6443
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6443"
msgid "Neramo modified this small clockwork mouse to function as a spying device."
msgstr "네라모는 이 작은 클록워크 쥐를 개조하여 스파이 장치로 작동하도록 했다 -G-"

#: 267697733-0-6443
#, fuzzy
msgctxt "267697733-0-6443"
msgid "Modified Skeevaton"
msgstr "개조된 스키븐톤 -G-"

#: 139139780-0-6289
msgctxt "139139780-0-6289"
msgid "Artificially produced oils that seep into the water supply of Clockwork City. Can be skimmed and filtered to produce fuel."
msgstr "인공적으로 만들어진 기름. 클락워크 시티의 수원에 스며 있습니다. 떠서 여과하여 연료로 만들 수 있습니다."

#: 267697733-0-6289
msgctxt "267697733-0-6289"
msgid "Synthetic Oils"
msgstr "인조 기름"

#: 139139780-0-6366
msgctxt "139139780-0-6366"
msgid "A compilation of Salas Ramothran's techniques for pickling Ironstalk mushrooms. Taken without permission."
msgstr "쇠줄기 버섯을 피클로 만들기 위한 살라스 라마스론 기술의 집대성. 허가 없이 가져갔다."

#: 267697733-0-6366
msgctxt "267697733-0-6366"
msgid "Ironstalk Mushroom Preservation and Sterilization"
msgstr "쇠줄기 버섯 보존과 살균"

#: 139139780-0-6321
msgctxt "139139780-0-6321"
msgid "A sweet syrup manufactured within Clockwork City for an unknown purpose."
msgstr "용도는 불명하지만 클락워크 시티 내에서 제조된 달콤한 시럽입니다."

#: 267697733-0-6321
msgctxt "267697733-0-6321"
msgid "Specious Syrup"
msgstr "그럴듯한 시럽"

#: 139139780-0-6365
msgctxt "139139780-0-6365"
msgid "These stiff, rubbery mushrooms seem to leech minerals out of water, soil, and even ore with great ease."
msgstr "이 질기고 고무같은 버섯은 물, 토양, 심지어 광석에서도 매우 쉽게 착 달라붙습니다."

#: 267697733-0-6365
msgctxt "267697733-0-6365"
msgid "Ironstalk Mushroom"
msgstr "쇠줄기 버섯"

#: 139139780-0-6401
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6401"
msgid "An engraved plate with an odd designation. What is written on it is impossible to decipher."
msgstr "기묘한 명칭이 새겨진 판. 그 문서는 해독할 수 없다. -G-"

#: 267697733-0-6401
msgctxt "267697733-0-6401"
msgid "CCHW-01"
msgstr ""

#: 139139780-0-6368
msgctxt "139139780-0-6368"
msgid "These tightly wound metal fibers closely resemble the ones Neramo and I found in the Fundament."
msgstr "단단히 감겨있는 금속의 섬유들은 네 라모와 내가 Fundament에서 발견했던 것과 아주 흡사해 보인다."

#: 267697733-0-6368
msgctxt "267697733-0-6368"
msgid "Clockwork Filaments"
msgstr "시계태엽 필라멘트(Clockwork Filaments)"

#: 139139780-0-6400
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6400"
msgid "An engraved plate with an odd designation. What is written on it is impossible to decipher."
msgstr "기묘한 명칭이 새겨진 판. 그 문서는 해독할 수 없다. -G-"

#: 267697733-0-6400
msgctxt "267697733-0-6400"
msgid "CCHW-02"
msgstr ""

#: 139139780-0-6367
msgctxt "139139780-0-6367"
msgid "This brass housing has a few scuff marks, but is in otherwise perfect condition."
msgstr "황동으로 만들어진 가구는 흠집이 몇 군데 나있는 것만 빼면, 완벽한 상태입니다."

#: 267697733-0-6367
msgctxt "267697733-0-6367"
msgid "Intact Lamp Tube"
msgstr "온전한 램프 튜브(Intact Lamp Tube)"

#: 139139780-0-6281
msgctxt "139139780-0-6281"
msgid "This abandoned gear's teeth have nearly been worn down to nothing from continuous use."
msgstr "이 폐기된 기어의 톱니는 계속 사용되어 마모되고 거의 없어지고 있습니다."

#: 267697733-0-6281
msgctxt "267697733-0-6281"
msgid "Factotum Gear"
msgstr "팩토튬 기어"

#: 139139780-0-6280
msgctxt "139139780-0-6280"
msgid "Handwritten notes, penned by Terari in her search for her failed experiment."
msgstr "손으로 쓴 메모. 연구중, 실패한 실험에 대해 테라리가 적어두고 있습니다."

#: 267697733-0-6280
msgctxt "267697733-0-6280"
msgid "Terari's Notes"
msgstr "테라리의 메모"

#: 139139780-0-6283
msgctxt "139139780-0-6283"
msgid "What was once a simple spring has been twisted into something resembling a blooming flower."
msgstr "예전에는 이 단순한 스프링이 무언가의 속으로 피어난 꽃 처럼 휘어졌습니다. "

#: 267697733-0-6283
msgctxt "267697733-0-6283"
msgid "Twisted Spring"
msgstr "휘어진 스프링"

#: 139139780-0-6360
msgctxt "139139780-0-6360"
msgid "A rare and volatile fluid found only in mechanical firepot spiders."
msgstr "기계 화염단지 거미에게서만 구할 수 있는 희귀하고 불안정한 유체입니다."

#: 267697733-0-6360
msgctxt "267697733-0-6360"
msgid "Explosive Distillate"
msgstr "폭발하는 증류액"

#: 139139780-0-6282
msgctxt "139139780-0-6282"
msgid "This black soul gem contains the spirit of Bolin: Terari's ill-fated lover."
msgstr "이 검은 영혼석에는 테라리의 불운한 연인인 보린의 영혼이 들어있습니다."

#: 267697733-0-6282
msgctxt "267697733-0-6282"
msgid "Black Soul Gem"
msgstr "검은 영혼석"

#: 139139780-0-6315
msgctxt "139139780-0-6315"
msgid "An uncharged runelight which holds no glow."
msgstr "빛을 잃은 미충전된 룬라이트입니다."

#: 267697733-0-6315
msgctxt "267697733-0-6315"
msgid "Inert Runelight"
msgstr "불활성 룬라이트"

#: 139139780-0-6359
msgctxt "139139780-0-6359"
msgid "The magical energies of this crystal purifies the water within the Halls of Regulation."
msgstr "이 마법의 에너지를 담고 있는 크리스탈은 통제실의 물을 정화하는데 쓰입니다."

#: 267697733-0-6359
msgctxt "267697733-0-6359"
msgid "Cleansing Crystal"
msgstr "정화된 크리스탈"

#: 139139780-0-6314
msgctxt "139139780-0-6314"
msgid "Its light exposes the mysterious residue found on Clockwork City runestones."
msgstr "이 빛은 클락워크 시티의 룬스톤에서 볼 수 있는 수수께끼의 잔재를 비추어냅니다."

#: 267697733-0-6314
msgctxt "267697733-0-6314"
msgid "Runelight"
msgstr "룬라이트"

#: 139139780-0-6358
msgctxt "139139780-0-6358"
msgid "An animus energy source which powers the Halls of Regulation."
msgstr "통제실 전력을 공급하는 아니무스 에너지원입니다."

#: 267697733-0-6358
msgctxt "267697733-0-6358"
msgid "Geodic Dynamo"
msgstr "지오딕 발전기"

#: 139139780-0-6319
msgctxt "139139780-0-6319"
msgid "A leather satchel that contains magical preservation properties. Unique to Clockwork City."
msgstr "내용을 마법적으로 보존하는 성질을 지닌 가죽 가방. 클락워크 시티에서만 볼 수 있습니다."

#: 267697733-0-6319
msgctxt "267697733-0-6319"
msgid "Herbalist's Satchel"
msgstr "식물학자의 가방"

#: 139139780-0-6373
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6373"
msgid "Meat from the flank of a fabricated creature."
msgstr "fabricated 생물의 옆구리에서 떼어낸 고기 -G-"

#: 267697733-0-6373
msgctxt "267697733-0-6373"
msgid "Fabricant Flank"
msgstr ""

#: 139139780-0-6296
msgctxt "139139780-0-6296"
msgid "A pair of thick gloves necessary for handling flash stone."
msgstr "섬광 돌멩이를 다루기 위한 장갑입니다."

#: 267697733-0-6296
msgctxt "267697733-0-6296"
msgid "Thick Gloves"
msgstr "두꺼운 장갑\n"

#: 139139780-0-6295
msgctxt "139139780-0-6295"
msgid "A crystallized rock that can be turned into a useful powder."
msgstr "유용한 가루가 되는 결정화된 바위입니다."

#: 267697733-0-6295
msgctxt "267697733-0-6295"
msgid "Flash Stone"
msgstr "섬광 돌멩이"

#: 139139780-0-6375
msgctxt "139139780-0-6375"
msgid "Richly marbled meat from domesticated fabricant nix-hounds raised by Bratheru Daram."
msgstr ""

#: 267697733-0-6375
msgctxt "267697733-0-6375"
msgid "Hand-Raised Nix Meat"
msgstr ""

#: 139139780-0-6297
msgctxt "139139780-0-6297"
msgid "Small, smooth pellets that are used in the process of creating flash powder."
msgstr "작고 매끈한 알갱이. 섬광 가루를 만들기 위해 사용됩니다."

#: 267697733-0-6297
msgctxt "267697733-0-6297"
msgid "Metal Pellets"
msgstr "금속 알갱이"

#: 139139780-0-6377
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6377"
msgid "This bizarre clockwork device features a pair of barbed prongs and a coiled metallic handle. You realize you have no idea what a tok-plug looks like."
msgstr "이 기묘한 클락워크 장치에는 가시가 달린 이마타의 끝과 흙을 감은 금속 핸들이 달려 있다.사실은 토크플러그의 외모를 전혀 모른다는 것을 깨닫는다 -G-"

#: 267697733-0-6377
msgctxt "267697733-0-6377"
msgid "Tok-Plug"
msgstr ""

#: 139139780-0-6412
msgctxt "139139780-0-6412"
msgid "A sample taken from a mushroom grown in the Everwound Wellspring."
msgstr "에버웬 원천지에서 재배한 버섯의 표본 이다."

#: 267697733-0-6412
#, fuzzy
msgctxt "267697733-0-6412"
msgid "Wellspring Fungal Strain A Sample"
msgstr "원천지의 균류 A 샘플(Wellspring Fungal Strain A Sample)"

#: 139139780-0-6379
msgctxt "139139780-0-6379"
msgid "This metal plate contains indecipherable sequences of numbers and letters."
msgstr "금속판에는 해석할 수 없는 숫자와 문자가 쓰여 있습니다."

#: 267697733-0-6379
msgctxt "267697733-0-6379"
msgid "The Imperfect's Sequence Plaques"
msgstr "임퍼펙트의 시퀀스 플라크"

#: 139139780-0-6411
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6411"
msgid "Distilled in secret by students studying plant life in Clockwork City. They claim it helps them unwind."
msgstr "클락워크시티에서 식생을 연구하는 학생들이 비밀리에 증류한 것.릴렉스할 수 있다고 말하고 있다 -G-"

#: 267697733-0-6411
#, fuzzy
msgctxt "267697733-0-6411"
msgid "Wellspring Hooch"
msgstr "원천의 밀조주 -G-"

#: 139139780-0-6378
msgctxt "139139780-0-6378"
msgid "This crystal contains the fundamental knowledge of the factotum head."
msgstr "이 크리스탈 속에는 팩토튬의 머리에 있어야 할 기본적인 지식들이 담겨있습니다."

#: 267697733-0-6378
msgctxt "267697733-0-6378"
msgid "Integral of Memory"
msgstr "완전한 기억"

#: 139139780-0-6290
msgctxt "139139780-0-6290"
msgid "A small metal grating with spindly arms and a reservoir. Somehow separates the oil and water."
msgstr "작은 금속 창살에 막대기 같은 가지와 저장통이 달려있습니다. 어찌된 셈인지 기름과 물을 분리합니다."

#: 267697733-0-6290
msgctxt "267697733-0-6290"
msgid "Oil Skimmer"
msgstr "기름 부유물"

#: 139139780-0-6291
msgctxt "139139780-0-6291"
msgid "Fine wire mesh useful in creating water filters."
msgstr "정수 필터를 만드는 데 사용되는 고급 그물망"

#: 267697733-0-6291
msgctxt "267697733-0-6291"
msgid "Skimmer Mesh"
msgstr "부유물 제거 그물망"

#: 139139780-0-6371
msgctxt "139139780-0-6371"
msgid "A list of clockwork components Neramo needs to complete his special lamp."
msgstr "네라모가 특별한 램프를 만들기 위해 필요한 클락워크의 부품 목록입니다."

#: 267697733-0-6371
msgctxt "267697733-0-6371"
msgid "Neramo's List"
msgstr "네라모의 리스트"

#: 139139780-0-6370
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6370"
msgid "A weak liqueur brewed from palm sap on the isle of Stros M'Kai. Better for pleasing children and bakers than the local sailors."
msgstr "스트로스 므'카이의 야자수액에서 양조된 약한 리큐어.동네 배를 타는 것보다 아이들이나 빵집에 더 좋아하는 물건-G-"

#: 267697733-0-6370
#, fuzzy
msgctxt "267697733-0-6370"
msgid "Port Hunding Reserve"
msgstr "훈딩 항의 저장품 -G-"

#: 139139780-0-6403
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6403"
msgid "A rubbing taken from Chirrhari's note plaques detailing the types of mushrooms she grows in the Wellspring."
msgstr "칠하리의 메모에서 나온 플레이트. 원천으로 기르는 버섯의 종류에 대해 자세히 기술하고 있다. -G-"

#: 267697733-0-6403
msgctxt "267697733-0-6403"
msgid "Chirrhari's Notes"
msgstr "칠하리의 노트 "

#: 139139780-0-6402
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6402"
msgid "An engraved plate with an odd designation. What is written on it is impossible to decipher."
msgstr "기묘한 명칭이 새겨진 판. 그 문서는 해독할 수 없다. -G-"

#: 267697733-0-6402
msgctxt "267697733-0-6402"
msgid "CCHW-04"
msgstr ""

#: 139139780-0-6369
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6369"
msgid "This complex mechanism combines an antique clockwork modulator with a brand new compressor. It should still work perfectly."
msgstr "고풍스런 클락워크의 모듈레이터와 새로운 압축기를 조합한 복잡한 장치. 그러나 완벽하게 동작하고 있는 것 같다.-G-"

#: 267697733-0-6369
msgctxt "267697733-0-6369"
msgid "Modulated Clockwork Compressor"
msgstr "조정된 클락워크 압축기"

#: 139139780-0-6405
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6405"
msgid "This barrel contains various spices in separate compartments."
msgstr "이 통의 각 부에는 여러 가지 향신료가 들어 있다 -G-"

#: 267697733-0-6405
msgctxt "267697733-0-6405"
msgid "Barrel of Spice"
msgstr "향신료 통"

#: 139139780-0-6404
msgctxt "139139780-0-6404"
msgid "Kamid's mother's journal, found near her body in the Vale of Tiers."
msgstr "카미드의 어머니의 일지, 계층의 계곡(Vale of Tiers)의 시신 옆에서 찾아냈다"

#: 267697733-0-6404
msgctxt "267697733-0-6404"
msgid "Maliah's Journal"
msgstr "마리아의 일지"

#: 139139780-0-6406
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6406"
msgid "A working version of the lamp Sotha Sil's imposter had removed from the Council Chambers."
msgstr "소사 실의 가짜가 평의실에서 제거한 램프. 작동하도록 되어 있다. -G-"

#: 267697733-0-6406
msgctxt "267697733-0-6406"
msgid "Completed Lamp"
msgstr "완성된 램프"

#: 139139780-0-6384
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6384"
msgid "An oil made from unknown materials, ideal for preventing rust."
msgstr "미지의 원료로부터 만들어진 기름. 녹을 방지에 이상적. -G-"

#: 267697733-0-6384
msgctxt "267697733-0-6384"
msgid "Saturated Oil"
msgstr ""

#: 139139780-0-6340
msgctxt "139139780-0-6340"
msgid "Lector Naril's private notes."
msgstr "렉터 나릴의 사적인 내용이 담겨있는 노트이다."

#: 267697733-0-6340
msgctxt "267697733-0-6340"
msgid "Naril's Notes: Origins"
msgstr "나릴의 노트 : 기원 (Naril's Notes: Origins)"

#: 139139780-0-6383
msgctxt "139139780-0-6383"
msgid "A page torn from Novice Oscard's notebook."
msgstr ""

#: 267697733-0-6383
msgctxt "267697733-0-6383"
msgid "Novice Oscard's Notes"
msgstr ""

#: 139139780-0-6386
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6386"
msgid "A small device with a pulsing light that blinks as if sending a signal."
msgstr "신호를 보내는 것처럼, 정기적으로 반짝이는 작은 장치 -G-"

#: 267697733-0-6386
msgctxt "267697733-0-6386"
msgid "Factotum Beacon"
msgstr ""

#: 139139780-0-6342
msgctxt "139139780-0-6342"
msgid "Lector Naril's private notes regarding the Everwound Wellspring."
msgstr "에버웬 원천지에 대한 렉터 나릴의 사적인 내용이 담겨있는 노트이다."

#: 267697733-0-6342
msgctxt "267697733-0-6342"
msgid "Naril's Notes: Simulated Sunlight"
msgstr "나릴의 노트 : 인공 태양광(Naril's Notes: Simulated Sunlight)"

#: 139139780-0-6385
msgctxt "139139780-0-6385"
msgid "A power source for factotums. This one appears to be fully charged and working."
msgstr "팩토튬의 동력원으로 완전히 충전되어있고 작동할 것 처럼 보인다."

#: 267697733-0-6385
msgctxt "267697733-0-6385"
msgid "Animo Core"
msgstr "아니모 코어"

#: 139139780-0-6341
msgctxt "139139780-0-6341"
msgid "Lector Naril's private notes about the Everwound Wellspring."
msgstr "에버웬 원천지에 대한 렉터 나릴의 사적인 내용이 담겨있는 노트이다."

#: 267697733-0-6341
msgctxt "267697733-0-6341"
msgid "Naril's Notes: Early Experiments"
msgstr "나릴의 노트 : 첫번째 실험(Naril's Notes: Early Experiments)"

#: 139139780-0-6421
msgctxt "139139780-0-6421"
msgid "A hastily scrawled transcription of the poem."
msgstr "이 시의 필사본은 급하게 휘갈긴 것 같다."

#: 267697733-0-6421
msgctxt "267697733-0-6421"
msgid "The Ballad of Brisbor Battle-Axe"
msgstr "Brisbor Battle-Axe의 대한 민요(The Ballad of Brisbor Battle-Axe)"

#: 139139780-0-6388
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6388"
msgid "A fine wire mesh, used to purify water."
msgstr "고급 그물, 물 정화에 쓰인다 -G-"

#: 267697733-0-6388
msgctxt "267697733-0-6388"
msgid "Water Filter"
msgstr "정수 필터"

#: 139139780-0-6420
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6420"
msgid "A brass plaque, like a smaller version of a sequence plaque, grants the carrier safe passage through the Everwound Wellspring."
msgstr "순열판을 보다 작게 한듯한 놋쇠판. 소지자에게 〈 둘러 싸여있는 원천>을 안전하게 통행시킨다. -G-"

#: 267697733-0-6420
msgctxt "267697733-0-6420"
msgid "Plaque of Safe Passage"
msgstr "안전 통행 브로치"

#: 139139780-0-6387
msgctxt "139139780-0-6387"
msgid "A power source for factotums. This one appears damaged and drained of energy."
msgstr "팩토튬의 동력원. 손상되고, 에너지가 고갈되어 있는 것처럼 보인다."

#: 267697733-0-6387
msgctxt "267697733-0-6387"
msgid "Damaged Animo Core"
msgstr "손상된 아니모 코어"

#: 139139780-0-6343
msgctxt "139139780-0-6343"
msgid "Lector Naril's private notes concerning the Everwound Wellspring."
msgstr "에버웬 원천지에 대한 렉터 나릴의 사적인 내용이 담겨있는 노트이다."

#: 267697733-0-6343
msgctxt "267697733-0-6343"
msgid "Naril's Notes: Success Out of Tragedy"
msgstr "나릴의 노트 : 비극적인 성공(Naril's Notes: Success Out of Tragedy)"

#: 139139780-0-6423
msgctxt "139139780-0-6423"
msgid "A hastily scrawled transcription of the poem."
msgstr "이 시의 필사본은 급하게 휘갈긴 것 같다."

#: 267697733-0-6423
msgctxt "267697733-0-6423"
msgid "Love Poem LT0782"
msgstr "사랑의 시 LT0782(Love Poem LT0782)"

#: 139139780-0-6302
msgctxt "139139780-0-6302"
msgid "A mechanical device that makes a low hum. It seems to attract small bits of metal to it."
msgstr "낮은 음을 내는 기계적 장치. 작은 금속조각을 끌어당기는 듯 합니다."

#: 267697733-0-6302
msgctxt "267697733-0-6302"
msgid "Artificial Lodestone"
msgstr "인공 자철석"

#: 139139780-0-6422
msgctxt "139139780-0-6422"
msgid "A hastily scrawled transcription of the poem."
msgstr "이 시의 필사본은 급하게 휘갈긴 것 같다."

#: 267697733-0-6422
msgctxt "267697733-0-6422"
msgid "Ode to a Brass Lilly"
msgstr "황동 백합에게 보내는 송가 (Ode to a Brass Lilly)"

#: 139139780-0-6389
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6389"
msgid "A circle of interconnected brass, necessary for conducting energy."
msgstr "서로 접속한 원형 놋쇠. 에너지를 전하기 위해 필요. -G-"

#: 267697733-0-6389
#, fuzzy
msgctxt "267697733-0-6389"
msgid "Brass Commutator"
msgstr "놋쇠 정류기 -G-"

#: 139139780-0-6301
msgctxt "139139780-0-6301"
msgid "Thin, metal strands interwoven in the cloths of Clockwork City."
msgstr "클락워크 시티 천에 박혀 있는 얇은 금속 끈입니다."

#: 267697733-0-6301
msgctxt "267697733-0-6301"
msgid "Metallic Fibers"
msgstr "금속 섬유"

#: 139139780-0-6380
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6380"
msgid "A device used by the Clockwork Apostles to record their surroundings and conduct experiments."
msgstr "클락워크의 사도가 주위를 기록하고 실험을 하기 위해 사용하는 장치 -G-"

#: 267697733-0-6380
#, fuzzy
msgctxt "267697733-0-6380"
msgid "Perception Tabulator"
msgstr "인지 도표 작성기 -G-"

#: 139139780-0-6382
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6382"
msgid "A device used by the Clockwork Apostles to record their surroundings and conduct experiments."
msgstr "클락워크의 사도가 주위를 기록하고 실험을 하기 위해 사용하는 장치 -G-"

#: 267697733-0-6382
#, fuzzy
msgctxt "267697733-0-6382"
msgid "Perception Tabulator"
msgstr "인지 도표 작성기 -G-"

#: 139139780-0-6381
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6381"
msgid "A device used by the Clockwork Apostles to record their surroundings and conduct experiments."
msgstr "클락워크의 사도가 주위를 기록하고 실험을 하기 위해 사용하는 장치 -G-"

#: 267697733-0-6381
#, fuzzy
msgctxt "267697733-0-6381"
msgid "Perception Tabulator"
msgstr "인지 도표 작성기 -G-"

#: 139139780-0-6414
msgctxt "139139780-0-6414"
msgid "A sample taken from a mushroom grown in the Everwound Wellspring."
msgstr "에버웬 원천지에서 재배한 버섯의 표본이다."

#: 267697733-0-6414
msgctxt "267697733-0-6414"
msgid "Wellspring Fungal Strain C Sample"
msgstr "원천지의 균류 C 샘플(Wellspring Fungal Strain C Sample)"

#: 139139780-0-6413
msgctxt "139139780-0-6413"
msgid "A sample taken from a mushroom grown in the Everwound Wellspring."
msgstr "에버웬 원천지에서 재배한 버섯의 표본이다."

#: 267697733-0-6413
#, fuzzy
msgctxt "267697733-0-6413"
msgid "Wellspring Fungal Strain B Sample"
msgstr "원천지의 균류 B 샘플(Wellspring Fungal Strain B Sample)"

#: 139139780-0-6416
msgctxt "139139780-0-6416"
msgid "A sample taken from a mushroom grown in the Everwound Wellspring."
msgstr "에버웬 원천지에서 재배한 버섯의 표본이다."

#: 267697733-0-6416
msgctxt "267697733-0-6416"
msgid "Wellspring Fungal Strain E Sample"
msgstr "원천지의 균류 E 샘플(Wellspring Fungal Strain E Sample)"

#: 139139780-0-6415
msgctxt "139139780-0-6415"
msgid "A sample taken from a mushroom grown in the Everwound Wellspring."
msgstr "에버웬 원천지에서 재배한 버섯의 표본이다."

#: 267697733-0-6415
msgctxt "267697733-0-6415"
msgid "Wellspring Fungal Strain D Sample"
msgstr "원천지의 균류 D 샘플(Wellspring Fungal Strain D Sample)"

#: 139139780-0-6418
msgctxt "139139780-0-6418"
msgid "A sample taken from a mushroom grown in the Everwound Wellspring."
msgstr "에버웬 원천지에서 재배한 버섯의 표본이다."

#: 267697733-0-6418
msgctxt "267697733-0-6418"
msgid "Wellspring Fungal Strain G Sample"
msgstr "원천지의 균류 G 샘플(Wellspring Fungal Strain G Sample)"

#: 139139780-0-6417
msgctxt "139139780-0-6417"
msgid "A sample taken from a mushroom grown in the Everwound Wellspring."
msgstr "에버웬 원천지에서 재배한 버섯의 표본이다."

#: 267697733-0-6417
msgctxt "267697733-0-6417"
msgid "Wellspring Fungal Strain F Sample"
msgstr "원천지의 균류 F 샘플(Wellspring Fungal Strain F Sample)"